# resolvers configuration ansible role

Роль настраивает ДНС-серверы на основании пренадлежности IP-адреса хоста к одному из сабнетов дата-центров.
Параметры резолверов для ДЦ и сабнетов настраиваются в двух yaml словарях расположенных в defaults/main.yml:

```
resolver_map:
  office:
    - 192.168.0.2
    - 192.168.0.3
  eq:
    - 10.129.32.38
    - 10.130.32.44
  gcp:
    - 169.254.169.254

resolver_subnet_map:
  eq:
    - 10.129.0.0/16
  gcp:
    - 10.146.0.0/20
    - 10.148.0.0/20
    - 10.154.0.0/20
    - 10.156.0.0/20
    - 10.158.0.0/20
    - 10.164.0.0/20
    - 10.166.0.0/20
    - 10.170.0.0/20
    - 10.133.0.0/16
  office:
    - 10.0.0.0/9
```

Для определения к какому из сабнетов относится IP-адрес хоста используется реализованный в filter_plugins/to_get_resolver.py ansible фильтр, принимающий на вход IP-адрес хоста и два yaml словаря и возвращающий резолверы для нужного ДЦ.

Пример использования фильтра:

```
- name: get resolvers list
  set_fact:
    resolvers_list: "{{ ansible_default_ipv4.address | to_get_resolver(resolver_map, resolver_subnet_map) }}"
```
